[選項][武俠][長篇] 路仔 穿越到武俠世界 (19)

---
凡爾麗被囚莊內 凡不爾現身救女
鐵無心身份暴露 路仁甲兩難局面

---
Post(1) :
Post(2) :
Post(3)：
Post(4)：
Post(5)：
Post(6)：
Post(7)：
Post(8)：
Post(9)：
Post(10)：
Post(11)：
Post(12)：
Post(13)：
Post(14)：
Post(15)：
Post(16)：
Post(17)：
Post(18)：

*Post(11)有霜兒外傳
---
選項投票
以7票制 票高者勝 若7票後出現平手
則取先達到高票數答案
*即使投票完左都支持大家投落去 等作者睇下大家既睇法 定立D唔同既投票選項*
*間中會有d投票有唔同玩法 請留意選項下面既設定*

--共票法--
若果投票中出現左 例如A1,B2等選項 會計算為同一票種 即同為A票
直至7票後 A/B/C 選項分出勝負後 將繼續收票 直到頭7項A 再分A1票/A2票作點算
例子* 即投票為 A1 A1 B C B A1 A2 會先截票 A勝
原票有 A既 1 1 1 2 會再收三票A票 即後面再有人投 A2 A2 C B C A2
咁B,C會直接跳過 改為計A票 = 1 1 1 2 2 2 2 >> A2反cup
*此投票方法 為了免卻部分重覆性選項
例如 路仔面前有間屋 A 入 B 不進入
會再引伸 不進入選項 B1.不進入 改到妓院 B2.不進入 改到酒樓
共票制為了減少部分 三行一篇的情況而出現 希望大家體諒
---
睇故注意
1.作者極歡迎對劇情提問同討論
2.如對劇情 甚至小弟文筆有意見亦可提出
3.本故故事有大方向 但係會係睇到選項先寫 所以需要小小時間寫文
4.故事劇情中不乏提及其他武俠小說的角色/組織等 但本文屬於平行世界 請勿以固有形象定形角色
5.每日最小二至三更 或因應社會情況停更 正常情況下只會多就不會小 就算作者個仆街仔訓著左無出文 第2日都會補番數
6.幫作者乞正評 聽講能有效催到作者出文
---
最後最後 不論係一路陪住路仔成長既讀者 定 新加入既讀者都好
記住幫作者乞下正評同留言 大家多多支持
只要比個正評留個名或者投下票 就係支持小弟既動力
等我繼續比心機寫落去

文

---C2---

我沒有刻意再繼續追查下去，反而是離開了廚房這個是非地，轉到墨瑯與天長老的住所那邊了。

我再次來到這邊，看著眼前左中右三個房間，我回想起墨瑯曾經提過，中間的是墨瑯的房間，左邊的則是天長老，也就是鐵無心的房間，最後右邊的則是一間空置的房間。
正當我思考著該如何展開調查之時，後面忽而傳來了一把厚實的聲音問道「仁甲？你怎麼來了？找幫主嗎？」我隨即回頭一看，正是鐵無心。
鐵無心他背著玄鐵鎚從門外進來，正好在我身後走出來，或許是我在觀察著前面的三個房間，故此才沒注意到他。

「不，我…」
我正想著該答他是碰巧路過，抑或是刻意來找誰之時，鐵無心便搶先問道「你來找我？」
「呃…對，我來找你。」我答道。
「那你來找我怎麼了？」鐵無心問道。

A. 找鐵無心問武功
B. 找鐵無心問凡的位置
C. (其他合理行動)
---
聽日繼續
下次咪推爆Post 留一個回覆位

A

A
嗌返師傅

屌
都係打漏
A
叫返師傅
再跪低請安顯示誠意

以為你唔記得轉acc

順便磕頭

有時會諗要唔要睇下醫生

睇下樓豬做唔做到尋日講既「不嬲朝早有一篇」先

b

凌晨4點咪朝早

有寫「聽日繼續」 應該當夜晚先啱

你地預每日6點前
今日應該更早

好彩大家都投A
我岩岩直頭重覆點左反巴3次A

---A---

「師…師傅，我是想來找你習武的。」我答道。
鐵無心的表情有點愕然，或許他也沒想到我會這樣回答他。

鐵無心久久沒說出話來，只皺著了眉，而此刻我也不敢說話，可能是心中生怕會令他生疑。
鐵無心再看了看我的神情，看著我那沉默的反應，終於吐出一句說道「你先跟我進來。」然後鐵無心便帶著我進他的房間。

鐵無心這天長老的房間裡，有點佛像的掛畫，也有一些像是佛經抄寫的墨寶，依我看來應該是上任天長老的遺物。
進來以後，鐵無心便在桌子旁邊坐下了…他挺直腰板坐在椅子之上，然後嚴肅地問道「你沒有責怪我？」
聽他一問，我便跪了下來，說道「一日為師，終身為父。我既拜過你作師傅，就是把你當作父親了，這世間又那有責怪著自己父親的兒子？」

我沒有多考慮著自己是真的想跟鐵無心習武，又或者只是想博取他的信任，不過此時此刻，先跪一下肯定是沒錯了。

鐵無心見狀便隨即站了起來，把跪在地上的我扶起，說道「我這個當師傅的，根本更加對不起你了，還那有甚麼資格得到你的體諒。」
「我倆各為其主，只要不忘師徒情份便好了…今早的一戰，不都是師傅你手下留情了嗎？」我問道。
鐵無心微微一笑，答道「我倒是看到仁甲你的武功進步神速，要不是你手上沒稱手的兵器，可能我也沒辦法打出優勢來。」
「師傅遇上前任天長老，習得上乘武功，徒弟也深感欣慰。」我答道。
鐵無心聽到我把說話帶回去了習武的題目之上，他又是愣了愣，再說道「仁甲，依為師所見，我能教你的東西也不多了。」
「不多？」我問道。
鐵無心點了點頭答道「前任天長老傳我的，是一門少林絕頂內功，實為不傳外人的武功，只是師傅早已脫離少林，才敢把武功傳授予我，但我若再將武功傳授給你…萬萬不可。」

A. (賣力說服)「師傅你也不是少林派的人，毋須跟隨那些死板規矩吧。」
B. (接受)「那也不要緊，徒弟明白了。」
---
1. 提起凡的事
2. 暫且不提凡的事
(歡迎設計對白)
---
朝早

冇點錯呀
有本我、自我同超我

B2
基本功呀，我要基本功呀

加一加比你 C. 問及其他基本功

C
大家都應該受夠關鍵時刻甩轆

C

A 受死吧 一嘢吸死佢

B1

跟C

C1

諗諗下 屌 我唔記得講投AB定C都要投12
下篇再補投

截龍 C勝

2

下次再投 唔好做成混亂

都有可能係九陽

我記得以前好似討論過
樓豬話佢個武俠世界練新內功要散咗舊果隻

北冥夠做 學外功好過

唔係 係練北冥要散左舊既內功

因為北冥個特性係要放空左自己體內既內力黎吸內功
之後北冥會化為北冥真氣 (原文都係咁上下 自己查下)
所以用北冥真氣既人 無辦法練到其他內功
即使練左 都只會化成北冥一部分

🤨

吸星唔同北冥
吸星既融功係用內力壓住唔同特性既內力
北冥既融功係將唔同既內力變晒做北冥真氣

所以吸星大部分描述都只係會話 係一種極為霸道既內功
而北冥就只係講佢點樣吸內功為主

btw 北冥真氣係咪至陰內功之類 就係我再加落去既設定
記憶中係無提及既 至於大家若果對北冥既睇法有唔同 可以討論下
基本上有爭議既位就當係仆街樓主做左改動就得

北冥有機會係陰陽調和。當年段譽叩完頭打莾牯朱蛤之前，內力欄變咗白色

---C(練基本功)---

「師傅，這方面當徒兒的絕對理解，不過我來向師傅你請教的，不是甚麼神功，而是一些基本功。」我向鐵無心說道。
「基本功？」鐵無心略帶驚奇地問道。
「對，最簡單的基本功。」我答道。
「基本功放眼下去也有很多，仁甲你想要學些甚麼？」鐵無心再問道。
「不如就由最基本的運用內功開始吧？」我答道。
「這倒是沒甚麼問題，不過不同內功的運氣方式略有不同，你倒是要先找到自己的運功方法。」鐵無心答道。
「找到自己的運功方法？怎麼找？」我反問道。

「你首先慢慢感受一下自己的真氣，再將那真氣從丹田之中「取」出來，再散佈到全身。」鐵無心答道，然後他也站好了身姿，在我臉前運氣。
他深深地吸了一口氣，而在呼氣那一刻，一口真氣由鐵無心口中吐出，隨即一股強大而深厚的陽剛內力在鐵無心身上慢慢散發出黎，就像是能把他身旁的空氣都溫暖起來一樣…
「這內力…」雖然我對鐵無心的認識不深，但依我記憶中，他應該還不算是如此內功深厚的高手。
「嗄…！」鐵無心再大喝了一聲，然後他散發出來的內力，便由收回他體內了。

看罷鐵無心的運功後，我也照樣子深呼吸一口氣，然後把真氣「取」出去。不過這動作倒是很簡單，一下子我便能做到了。
接著鐵無心點了點頭，說道「這最基本的你倒是知道，那麼再試試把內力運到手上。」
鐵無心把一點內力運到手上，然後那份陽剛的內力便輕輕的在我手上了。
我隨著鐵無心所說去運功，然後那些內力卻一下子湧到手上去，然後那股寒氣便再我手上散發出來。
「這有所不同，你平常是怎麼出掌的？」鐵無心問道。

A. 隨意打出一掌
B. 說自己不懂

A即係話自己平時鳩出掌？

示範一次比Thor睇 定 話自己求其出

求其示範一掌

截龍A

點解冇認真示範一掌

無分別架 轉頭你就明

心意呀
好似煮嘢食咁用心煮會好食d

睇黎得番1篇

---A---

聽到鐵無心這樣問，我便隨意地往前打了一掌，說道「這樣。」
「不不不，你雖然懂得把內功取出來，但根本不得收放自如。」鐵無心說道。
雖然鐵無心如此說道，但我只感到剛剛我的那一掌下去，威力十足，根本不明白鐵無心所說的收放自如是甚麼意思。

「你這一掌下去，是把你手上的真氣送數化為掌力擊出，根本沒有運用你的內力。」鐵無心說道。
「這…我不太明白。」我疑惑地答道。
「這樣說吧，我在你身上會有一種奇怪的感覺…習武之人的內功，一重接一重的累積下去，慢慢成為一代高手，而你卻像是一下子便到達了最後一層的內功，根本不懂將功力一層層地發揮出來。」鐵無心答道。
「是嗎？」我看著自己的手掌說道。
「現在你的內力，不是打出來，而是逼出來。」鐵無心再說道。
「逼出來…？」我再問道。

「來…我教你一把。」鐵無心說道，然後他便開始教導我有關運氣的方法。
運氣的方法跟分絕掌非常相似，就是要將內力分成一小部分的運用，不過不同於分絕掌將內力集中於指尖的感覺，而是在丹田的位置將內力引導出來。
或許鐵無心說得對，因為北冥神功吸取他人內力的性質，我的內功並無經過甚麼千錘百鍊，而之前所習得的兩招內功，也只是懂些皮毛，故此在運功之時也不懂在丹田之中運出內功…

大約一個時辰，鐵無心便教懂了我關於這運用內力的方法，於是他便再問道「仁甲你還有甚麼不懂嗎？」

A. 「有，我還想學(合理答案)」
B1. 「沒有了…我也該先離去」(調查其他房間)
B2. 「沒有了，不過我想看看師傅你的房間，與我的有沒有甚麼差別。」
---加投---
1. 問起凡的事
2. 不問

請以 A+1 / B1+1 方法投票
---
聽日繼續

A 問點穴 +2

路叔個情況應該去練下踩水同踩樹

B1 +1

A
想學舞錘
+2

A + 2

B2 + 1

學舞空術

B1+1

A 問輕功 點做到揹住鐵槌都冇聲 +2

b2 +2

自從入左莊就感覺好拖戲

我都覺 但係D推劇情既選項無乜人揀
我係到度緊點樣推快佢

路叔都要放下聖誕新年假

學完野係時候偷番把劍 直接著草 明教班友就等thor處理

咁你有咩建議 要點set先好?

DB巴個故仲⋯⋯喎

自由心證

---A+2---

「有，我還想學點穴的技巧。」我答道。
「點穴？點穴之事可是簡單得很了，不過我這倒是暫且沒辦法教你…」鐵無心答道。
「怎麼沒辦法教我了？」我問道。
「點穴之道，手法也只是次要，記憶才是最重要的，仁甲你首要要做的，自然是記下所有穴道的位置，點了不同的穴道，相加起來的效果，若我有一本講解點穴的書就可以教你了。」鐵無心說道。

「那手法呢？真的不用知道嗎？」我問道。
「很簡單，就是運內功於兩指，往著穴位運些許力度戳下去，便是最簡單的點穴了。」鐵無心答道，同時他擺出了一個劍指的手勢。
「最簡單？那有複雜的嗎？」我追問道。
「當然，再上一層自然是隔物點穴，就像是墨幫主所擅長的判官筆一樣。而最高境界，則是隔空點穴，傳說中有不少高手懂得以真氣隔空發勁，在十數步外點穴，不過這門功夫我也只聽過江湖傳聞而已。」鐵無心說道。

鐵無心所說的，正正就是彈指神通的點穴法，不過到底能否做出點穴的勁道，我倒是不肯定了。

「不過，其實點穴是一門易學難精的功夫，學來傍身倒是沒所謂，但想於實戰中使用，依我看來就不練也罷。」鐵無心說道。
「為甚麼啦？」我再問道。
「一般的高手都有真氣護體，在戰鬥當中，內功遍佈全身，故此一般的點穴功夫是無法對有內功底子的人做成甚麼效果的。」鐵無心答道。

此時，門外傳來數聲叩門聲，同時再傳來了墨瑯的聲音，說道「天長老，你在嗎？」
「墨幫主來了，仁甲你想迴避一下嗎？」鐵無心低聲問道。

A. 躲起來
B. 從其他地方離開
C. 不躲不藏 直接見面

——
未天黑

前往墨瑯房間

受 D.乘機潛入墨瑯房間

咁轉D

D

c

d

反cup太遲

反巴搶個頭位=關鍵一票

---C---

「不用了，我也沒甚麼要隱藏吧？就這樣與他見面吧。」我答道。
「好吧。」鐵無心答道，然後他便去開門了。

門一打開，墨瑯便向鐵無心問了句好，然後他一踏進房間之內後，便馬上看見了我。
「仁甲，怎麼你也在了？」墨瑯問道。
「我來找天長老聚一聚舊而已。」我答道。
「原來如此，看來你也到了好一段時間了吧。」墨瑯有點古怪地說道。
「呃，也不是。」我隨意地答了一句。
「哈哈…」墨瑯假笑了一聲，然後整個房間內都陷入了沉默。

片刻以後，墨瑯便再開口說道「不好意思仁甲，我有點事情要跟天長老聊一聊，可能要麻煩你先回房間了。」
「這…好的。」墨瑯都已經直接說出口了，我自然也沒有留在這裡的原因，故此我便向兩人告辭，然後步出房間了。

出來以後，我環視四周，倒是沒有其他人…

A. 找辦法偷聽裡面的說話
B. 離開回自己房間
C. 乘機潛入墨瑯房間
---
仲有一篇可能聽日出 樓豬有D眼訓

B

---B---

出來以後，我環視四周，倒是沒有其他人。不過我思前想後，不管是偷聽他倆的對話，或者是潛入墨瑯的房間，都有一定的風險，此刻的調查，我也不見得要如此冒險，故此我便決定先回房間去了。

回到房間以後，我便再度練習一下鐵無心剛剛所教的內功運用法，一練之下，轉眼間便到晚飯的時間了。
湘兒如常的幫我把晚飯拿進來，然後也幫我捧了盆水來，給我擦一擦汗…

湘兒一如既往的貼心，一如既往的照顧我，但此刻我看著湘兒，心中總是不禁回想起剛剛那幾個廚娘所說的話…
她們口中所說的湘兒就像是甚麼污穢不堪的姑娘一樣，到底湘兒經歷了甚麼？而湘兒她又可曾知道其他人在背後是如何議論自己呢？

「湘兒…」我不禁叫了一聲眼前這個小姑娘。
「嗯？公子怎麼了？」湘兒一臉無邪的看著我。
「對於你兒時的事，你真的一點印象也沒有嗎？」我問道。
「基本上都忘記了。」湘兒答道。
「你說自己在大約十年前入莊，你還記得是怎麼來的嗎？」我再問道。
「也記得不太清楚了…就是有個親戚把我送進來的吧？」湘兒皺著眉，有點苦惱地答道。
「親戚嗎…」我若有所思地說道。
「說起來，公子怎麼又問起我的事了？」湘兒好奇地問道。

A. 隨意敷衍
B. 如實回答
---
呢篇計尋晚既
BTW 試下加個小速 1點前睇下出唔出到多篇

另外到底邊兩個巴打次次都負評我

跟住湘兒指住門口兩個細路女
同路叔講果兩個係佢個女

又多左個負皮

---B---

「其實…剛剛我在廚房那邊遇到其他的婢女，在她們口中，我聽到一些不好的風評。」我答道。
「不好的風評？對我嗎？」湘兒依舊無邪的問道，看來她對這些事，果真是全不知情的。
「她們的說話…不堪入耳。」我說道。
「我也不知道自己做了甚麼，不過嘴巴既然長在她們身上，那也用不着我去管吧。」湘兒堅強地笑著答道。
若然湘兒真的毫不知情，我在此繼續追問，其實也沒有意思，故此我也沒有刻意再問下去了，而湘兒待我吃過飯後，也把碗碟收走便離去了。

或許我仍是有點在意，不論是凡的事，自己的事，鐵無心的事還是湘兒的事…
總感覺在這個黑士莊之內，未解決的問題，好像還有很多很多…

第二天醒來，又是早飯的時候，但今天我可沒吃早飯的時間，因為墨瑯一大早已經在我房間裡等候了。
湘兒把水盆等東西拿進來，而廳堂的位置傳來了墨瑯的聲音，說道「仁甲，你梳洗後就出來吧。」
湘兒走近我身邊，低聲說道「才剛剛日出，墨幫主便來了等你…」
「竟是這樣嗎？」我有點疑惑，但湘兒也不會知道箇中的因由，故此我也直接梳洗一下，然後到廳堂見墨瑯了。

墨瑯看到我走出來後，便說道「仁甲，跟我來，我們邊行邊說。」接著便帶著我離開房間了。
墨瑯帶著我在莊中散步，然後開始說道「仁甲，現在可有一個難題我要告訴你。」
「請說吧。」我答道。
「凡右使開始把召集援軍了，聽說除了明教的人，現在神侯府、絕扇門、真武門也有派員前來支援凡右使，黑士莊很快便會成為戰場…」墨瑯說道。
凡不爾把動員所有人，想必是要救回他女兒凡爾麗，至於我的身份…

「…問題是，現在仁甲你的身份，你到底打算怎麼做？」墨瑯問道。

A. 向墨瑯提出聯合抗唐之計
B. 假意投誠 適時叛變
C. 迴避問題 暫不回答
---
重要選項 收11票

A
笑咗
班友係救人妻冇路叔份

其實唔係既

a

朝早竟然有兩篇

真朝早
Btw A提前獲勝 截龍

放假？

返早 我放假出文先會特別慢
又晏起身又打機

今年覺得自己有冇利事收

正常 btw 唔好吹水吹晒D位

凡是敵人反對的 我們就要擁護

叛變

仲有冇得真叛變

樓豬：沈默既大多數唔支持叛變

樓豬啱啱應該係保安室dom爛哂d CCTV
諗住收11票實冇事
點知

幫樓主 B

A邊到叛變？
Btw 外出用膳 夜d再出文

起碼唔係番神候府果邊先 仲有機會叛變

點解要叛變
叫佢地教小小野都要諗前諗後
俾啲暗器黎又唔得
攞返把劍又唔得
留係度路叔遲早變condom

因為凡是樓豬反對的 我們就要擁護

因為要樓豬寫多年

羽墨唔係同唐門一伙親唐架咩
無啦唔中佢反唐

偷完唐門技術就隨時可以反面咖啦再冇利用價值

---A---

「我…我有一個想法，一個墨幫主未必會接受的想法。」我說道。
墨瑯輕輕一笑，說道「我不會接受？投降嗎？」
「對你而言，或者被投降更難易接受。」我答道。
墨瑯突然從散步中停了下來，嚴肅地看著我說道「說來聽聽。」

「依我看來明國的實力不輸唐國，三門一院加上神侯府，還有明教。反觀唐國，則只有唐門和不良人所支撐著，若果墨幫主你不帶同羽墨書院來成立同盟，其實唐國的力量…真的有那麼強嗎？」我反問墨瑯道。
「你根本不明白…唐國的強大不在國力，也不在甚麼不良人，甚麼唐門，而是在一個人身上。」墨瑯說道。
「一個人？」我問道。
「只有遇到那一個人，你才會知道甚麼時壓倒性的實力。」墨瑯一臉不安地答道。

我看向了墨瑯，而墨瑯則看似思考著甚麼，沒有說出話來。

A. 追問是「甚麼人」
B. 追問合作的事
---
仲有一篇

A 新讀者留名

巴打麻煩唔好quote文投票 避免出現金剛棒

鋤月蛾咁重口

做得樓豬讀者 多少都有啲唔正常

有得屌唔通唔屌呀？

不了

繁星持有人？

A
「他叫G_Bale11」

---A---

「到底墨幫主你所說的是那個人…？」我問道。
「這個人的事我也知道得不多…總而言之，不良人的總帥，同時是不良人的教頭，他是我這一輩子中見過，武功最高的人。」墨瑯說道。
「不良人的總帥…？如此神秘的身份…」我答道。

墨瑯搖了搖頭，說道「我只稱他為「天」，其餘一概不知…不過從他所用的兵器，武功…我大約猜到他的真正身份，不過…也只是猜到而已。」
「若然此人真的有墨幫主你形容得那麼強大…那你甘心一輩子在他手下嗎？不是應該反過來，與我們聯手擊敗此人嗎？」我再次把主題回到了合作之事上。
「對付他可不是一件這麼簡單的事…」墨瑯喃喃道。
「請相信我，即管面對的敵人多強大，我們聯合起來放手一搏，還有一線生機，放棄了的話，就一定失敗。」我說道。

墨瑯看了看我，有點無奈地說道「暫且別說這件事了，晚一點我再找你。」說罷，他便想急步離開了。

A. 追上去
B1. 任由他離去 再次調查凡之事
B2. 任由他離去 再次找鐵無心
---
聽日繼續

B2 叫thor帶路好過自己揾

B2

B1
btw都未查墨瑯身世

呢一段其實有好撚多野要交代

樓豬仲諗緊男定女

C 先吃早飯

墨瑯： If you can't beat them

中間會食埋架啦 唔洗特登投食早餐
唔受

路叔：

b1

可唔可以講番個武功排名
我記得之前講過未出哂，有個人失蹤咗，武功高到要四大名捕四打一先可以平手

冇印象

李羽

就係佢

唔怪得墨瑯叫佢叫做「天」 佢識天星羽功

巴打你真係有翻睇

咁好打咪又係頂唔到武豪一拳（好似係）

李羽同樣係最勁6個 夠武豪打都唔奇 其中一個頭6（寧唔知乜個老豆）就係比李羽殺左

頭6有3個係唐勢力： 李羽（疑似天） 解白（疑似白老） 唐複 （唐門大佬）

而明勢力得 1q就收皮既諸葛正我+ 武豪
最多加個隱世高手複姓佬 前提係揾得番佢先

驚艷一槍

果章真係笑出聲
另一種意義嘅驚艷

年紀大無計啦

阿伯

翻睇可能幾多發現

不過前面我都有好多地方想做修改

---B1---

我沒有追上去，反正這些重大的決定，他也必須要好好考量一下。
墨瑯走了以後，我便先回房間吃早飯，也整頓一下自己的衣裝，然後便繼續調查關於凡的事了。

昨日一口氣調查了好幾個地方，只剩下那個我還沒去過的後花園，故此我便直接前往那裡了。
後花園這裡和莊內其他的地方不同，莊內的其他地方都總會有一兩個婢女，而這邊倒是人煙稀少，除了我和那些花草樹木與一個涼亭之外，看來都沒有甚麼特別的地方。

這個後花園的設計上，比較愛好使用花圃，而涼亭的旁邊亦有不少盆栽，看來是有人悉心照料著。
而除了這些花花草草，在較裡面的位置還有一塊看似裝飾的假山巨石，能夠把人的視線都吸引過去…

A. 調查涼亭
B. 調查巨石

今日多野搞 晏左出文

都冇人追你出

因為樓主唔會走數

太早冇人投

截龍 A勝

---A---

我走近了旁邊的涼亭，那看起來只是用來乘涼賞花的地方，但我總感覺這裡有甚麼古怪。
我在這裡細心地找了找，然後一個一個花盆研究一下，看看有沒有甚麼機關在…

突然，我發現其中一個花盆像是被固定在地上一樣，完全拿不起來…
我想了想後，便把那花盆輕扭了一下，然後那個涼亭的中央慢慢下降著，露出了一條往下的通道。
我打量了兩下後，便小心地往下走，走了數步暗道便關閉了，故此我也沒回頭的路了。

這通道只有一條一直往下的路，故此我也只能前進，不過或許也正因如此，即使整條路上只有數個火把的微弱火光，但我還是能看到這一直往下的樓梯。
而當我一直走了好一陣子後，眼前才終於不再是往下走的樓梯，而是來到了一條往前走的直路。

這條直路看似深不見底，而左右兩旁則是一個又一個空蕩蕩的牢房，看來…這次我找對了。

A. 快步前進
B. 小心前進

樓豬想推劇情就應該唔會叕入去坐

坐返幾日順便強姦

又或者可能已被凌辱完畢要做汁男

人性既考驗
成班明教弟子同一條女一齊坐監 又隨時死/坐一世 正常都會輪姦條女

咁計唐門真係人性光輝
咁多年都冇人搞霜兒

都用藥整到佢無曬痛覺 我就唔信長老冇搞佢咖啦
又有d毒定期解先可以續命 正常都會用解藥嚟要脅佢扑野

截龍Ｂ勝

---B---

我小心翼翼地前進，一邊探索，同時一邊害怕著有甚麼機關會阻擋我的去路。

當我沿著這唯一的道路走著，就只有一個又一個空蕩蕩的牢房，而且這些牢房裡面都是髒亂不堪，塵封已久，不少牢房甚至掛著了一大個蜘蛛網，看來果真是很久沒有人被囚禁在這裡，甚至很久沒有人進來過這通道了…

而我走了好一陣子後，便終於來到了一個如像房間的空地…
這裡大概是這條路的盡頭，而這裡的擺設也只有一張桌子，桌子同埋是被塵埃所覆靠著，看來已經很久沒人來過，而除了那桌子以外，前方還再有一扇鐵製的門，我輕輕一拉，卻發現此門是打不開的。
而正當我苦惱著此門的開啟方法時，後方的腳步聲把這通道之內的寧靜打破了，一個人影從我進來的路慢慢前進著。
而在這房間之中，我也根本沒有任何可以躲藏的地方，故此我也只好握緊手上的冬雪，準備迎接一步步接近此人。

隨那身影靠近，我便更清楚地看到他的衣著和樣子…此人原來是地長老…
而在不遠處的地長老擦了擦自己的眼睛，明顯是懷疑著自己眼前的東西，不過片刻以後他也回過神來，然後保持著距離，再質疑地大喊道「路仁甲，你怎麼在此！」

A. 上前偷襲
B. 編個藉口敷衍
---
聽日繼續

見到仲叫偷襲

又話學支那人果句：能動手就不bb

比人發表咗偷襲唔到冇得動手

B (我哋洗唔洗作埋個藉口?)

呃9佢係赤蒼劍魂 因為尋日單野比佢整左出黎

諗諗下應該用突襲 有d眼訓柒左

作左咪有機會比我諗下用唔用 無作咪我諗

---B---

「我不是路仁甲，我是劍魂…」我試著愚弄一下眼前的地長老。
地長老隨即一抬手，一支如短箭在他袖中射出，直接往我飛來，我馬上一閃，這短箭便打到我身後的鐵門之上，再掉到地下了。

「劍魂？甚麼劍魂會怕被箭射中？」地長老質疑道。
「說笑而已，我只是誤會這條暗道，但那個出入口又關上了，故此我便在這裡找離開的路了。」我答道。
「誤入？這麼一條暗道你會無緣無故誤入其中？看來路仁甲你把我當成三歲孩童在耍了吧？」地長老怒氣沖沖地說道。
「地長老，在下一直無意與你有甚麼鬥爭，更加無意挑釁你，還請地長老你別在留難我了。」我以一招反客為主，反過來質問地長老。
地長老也被我這招哄騙了，隨即和我爭論道「留難你？你這小淫賊的事我可了解得很，我可不會跟你客氣！」
「小淫賊…？」我有點疑惑地問道。
「哼，路仁甲你心知肚明，我…」地長老一副欲言又止的樣子，忽然就靜了下來。

A. 多說無益 出手搶攻
B. 繼續質問他想說甚麼

B！

樓豬最終決定千面人係男
但補償返地長老變女

反差好大。我腦海中地長地係中年阿叔黎，仲要有鬚

聽佢地個講法 路仔差唔多身邊所有人都係內奸
好似張家輝套人定勝天咁

墨瑯教地長老學一子訣易容 本身2個都係女人

講起飛天鼠 雞同青雪學完好似冇用過

換咗人冇出聲啫

---B---

「地長老，有甚麼想說就直言吧。」我說道。
「我沒必要跟你坦白甚麼。」地長老冷冷地拋下了一句。
「這當然的，不過我也想消除與你之間的誤會和隔閡，就是這樣而已。」我答道。

地長老忽爾又憤怒起來，大吼道「誤會？我跟你之間絕對沒有甚麼誤會！」
他這麼大吼一句，整條密封的通道之內都充斥著他這句話的回音。而我則沒有回應他，只是看著他那個氣急敗壞的樣子，一句話也沒說出來。
地長老大概是太過憤怒了，氣喘吁吁地說道「你這種人…根本配不上她，她也不應該黏在你身上…」
「她？那一個她？」我不禁問了一句。

「還那一個…！？」地長老又是一聲怒吼，然後又抬起手，數支短箭連環的從他袖中射出，我馬上一個閃身迴避，將這些短箭都先避開了。
我再次抬頭，地長老他便又拉一拉兩邊的衣袖，「喀嚓」的一聲，看來她把衣袖裡面的機關兵器拉動了一下…

A. (迎戰)「地長老，我無意生事，若你執意要打的話，我路仁甲定必奉陪。」
-1. 只是壓制地長老
-2. 順道擊殺
B. (避戰)「地長老，我無意與你一戰，還請你停手。」

a1

墨瑯？
B

兩個sheshe

咁樣路仔成世都會有心理陰影

湘兒係佢個女？

邊個講過佢講緊墨瑯

我

咁要玩父目前犯

即刻改大綱

You竟然是個boy

A1啦都避唔到

個手鐲飛成百支針黎 破箭式都擋唔曬
硬劍又用唔到反手劍
開拖博比線形內功插屎眼咩

投a要投埋1,2

原來B已經四票 當我無問過 截龍

---B---

畢竟我可不是來與他戰鬥，我便馬上說道「地長老，我無意與你一戰，還請你停手。」然後後退了兩步。
「閉喟…永遠閉嘴！」地長老大喝一聲，然後舉起雙手，擺出了一個攤手的動作…

我提防著他的行動之際，他冷笑一聲，隨即手腕一轉，由本來掌心朝天的攤手姿勢改成了殭屍一樣的手背朝天的動作，一堆銀針從他袖中爆發而出！
我立即一腳把原本放在這「房間」之中一旁的那張桌子挑起，再一個閃身滑到桌子之後，以這桌子作盾了。

幸運的是我要面對的只是一大堆銀針，這張由實木所製桌子能夠好好的把這些銀針擋下來，故此接下來便是一連串把銀針擋下的「咚咚」聲了…
片刻以後，那暴雨般的銀針攻勢終於停下來，但我也不敢怠慢，輕輕的把桌子扶起，同時偷看了桌子後一眼…只見地長老從懷裡拿出了一些匣子，然後塞進手腕上的那個手鐲之內，看來他是更換銀針。

「地長老，真的請你停手吧，不然晚輩…」
我試著勸說一下地長老，但他立馬把我的話打斷，大喝道「若我偏要殺你，你能怎樣！？」

A. 表示自己逼於無奈下 只好出手制服地長老
B. 表示自己不會坐以待斃 會出手解決他
+
1. 真打
2. 壓制
3. 嘗試突圍而出 避免戰鬥
---
分組點票 請投晒兩樣

聽日繼續

A3

要求邊行邊唱今天我

就係咁嘅款啦! 除咗條裙。

A3

a3

a2

A2

ABAB ABB
2131 311

頭七分組點票 B+1勝

---B+1---

「那我也不會坐以待斃，大不了出手與你戰過痛快！」我語帶威脅地喊道。

在路仁甲眼中，他只是說了一句簡單的話，而路仁甲亦根本不會察覺到自己所散發出來的殺氣…地長老雖出年在黑士莊內，沒有怎麼行走江湖，但是這份刺骨的殺意，他也能確實的感覺得到，而路仁甲他只見到眼前的地長老後退了半步，不明白當中的因由，但地長老心中清楚得很，他不禁被這份殺氣徹底震懾著，而且他也不禁想一想…他心中那個路仁甲的印象，與眼前真正的路仁甲，到底還有一段多長的距離。

我把桌子擋在了身前，在這個狹窄的通道中，有著那些銀針短箭的地長老可是有著絕對的優勢。

而我手上只有這張桌子和冬雪…

A. 搶攻
B. 以守代攻
C. 找機會突擊

A 打暗器佬緊係埋身戰

A壓倒勝 截龍

用手接暗器再射返比佢

似仙俠故

喂，紫微真係有劍魂喎 仙俠都合理丫

都唔係講左好多姐

---A---

我思索片刻，既然地長老在這通道之中佔著優勢，那我就把他的優勢減至最少！

我隨即運起內功，把桌子一腳踢起，直接往著地長老的方向飛去。正因這狹窄的通道，整個通道都被桌子所阻擋著，而地長老則只有擋與下閃兩個選項。
這正是我搶攻的一個絕佳機會！

只見路仁甲腳下一踏，一個箭步收窄了他與地長老之間的距離，而另一邊廂的地長老，即使他的江湖經驗不怎豐富，但他也深明一件事，「這張飛寸之桌，絕對擋不得。」
地長老從桌子之下閃身而出，還沒站穩陣腳，眼前便是攻過來的路仁甲！地長老正想抬手，用袖中的「手鐲」反制，但路仁甲腳下一轉，一腳把地長老的手踢開了，地長老此刻還沒反應過來，路仁甲的冬雪出鞘，馬上便向著地長老的腰間刺過去。
冬雪出鞘，一記清脆的響聲傳到地長老耳邊，地長老立馬便猜到了路仁甲的想法了，地長老心中不禁一想「此小子說他不會坐以待斃，我亦一定不會認輸！」

地長老順勢一轉，整個人的重心下移，在這狹窄的空間之中，竟然來了一記側手翻，同時間還把路仁甲的劍踢開了一下。路仁甲自然是乘勝追擊，地長老不慌不忙，雙手從身後一抓，竟拿出了兩支前臂長度的短棍。
路仁甲一劍下去，地長老一棍擋，一棍攻，試著以雙棍敵一劍，試著把路仁甲壓退。路仁甲反而一笑，並沒被這雙棍所壓倒，毫不狼狽地把雙棍的攻擊一下一下的擋了下來。

路仁甲雖是以格擋為主，但顯然地長老並沒有佔到甚麼上風，地長老的進攻顯得異常吃力，而路仁甲卻是一派輕鬆，神情自若，這場戰鬥…甚至連五五開也談不上。

路仁甲他…

A. 攻要害
B. 攻手腳
C. 攻身體
---
注意 路仔係真打緊 所以攻唔同既位置會導致地長老有不同程度既後果 同時引發後續故事線既影響

D 攻春袋

計你A ?

如果你答我春袋唔係你要害 搵日約出黎比我打返十拳春袋

是但

唔好寫死地長老住

B 路仔實贏 留佢一命

B
想知佢講乜

拉票 轉d 剃佢眼眉

截龍 開頭投A既人太多了

就寫完 訓著左

---A---

路仁甲他心中忽爾想起了南宮洛所教的破箭式口訣，「攻敵之不可不守之處」…

與此同時，路仁甲與地長老本已交手不下五六十招，地長老的內力一點一點地消耗起來，顯然他現在連抵擋路仁甲也開始感到吃力了…
交手之間，路仁甲自然也感到地長老那每況愈下的狀態，這樣戰鬥下去，終歸也是自己會贏，不過他也不打算繼續消磨下去，直接便將攻擊手法一轉，改為攻向要害，就像是咽喉、心臟、下體等，全都是一些不可不守的位置。
地長老才剛察覺，路仁甲的攻擊便變為了以連環的刺擊，招招攻向要害，而地長老以雙棍去擋之際，他才驚覺一個致命性的問題，就是他手上雙棍的長度。
路仁甲的這把冬雪，雖也是在地長老自己手下所打造出來，絕對是一等一好劍，而自己手上的雙棍亦絕非甚麼劣品，但冬雪這修長的劍身，正正就是眼前這兩枝短身棍棒的剋星！

只見路仁甲一記接一記的進攻，頸，胸，下陰…地長老雙棍一揮，根本不可能全數招架下來，先擋咽喉，再擋下陰…接著冬雪便不偏不倚地刺向他的胸前。

說時遲那時快，「嚓」的一聲，路仁甲手上的冬雪刺破了地長老的衣服，然後再一下刺進他的胸膛。
路仁甲驚覺自己下手未免太狠，隨即硬生生的停下這一劍，收回這招的來勢，不過冬雪已經刺進地長老的身體之內，這一停下來，也只是盡力避免當場擊殺地長老而已…
而地長老中這一劍後，也沒有放棄，反而掌上運力向路仁甲擊出這最後一掌，但這一掌的力度根本不足以傷到路仁甲，只是將路仁甲推開數步而已…

地長老緊按著胸前的傷口，再踉蹌地後退數步，靠到通道的牆邊，虛弱地說道「你…好小子…」

A1. 指自己無心傷人 再上前協助穩定傷勢
A2. 指自己無心傷人 再見機行事
B. 不回答 靜觀其變
C. 上前補刀
---
收11票 聽日繼續

A1 仲未屌湘兒

A1

好想比C 但大圍A1都係A1啦

地長老一死就好難叫墨瑯加入抗唐陣營

睇樓主點兜

其實係咪，
攻要害-> 大傷
攻手腳-> 地長老廢一手武器工藝
攻身體-> 不能造成傷害

BTW A1

有預感會地長老會用手鐲射路叔 2個一齊暈

無錯

---A1---

「地長老，這…我不是有意的。」我說道，同時快速地走近地長老。
地長老身體異常的虛弱，也沒辦法好好的說出一句話來，只是輕咳了數聲便倒下了。
不過他的意識尚在，我便馬上運起內功，輸到他的身上，給他穩定傷勢。

我的內力一直輸進地長老的體內，他的失血也慢慢的停下來了。
不過在我倆的內力連結起來之時，我忽爾感覺到地長老竟將他體內的內力引到他的右掌之上，我仍在想著我應否去阻止地長老之時，他便把右掌往旁邊的牆上一掌打去。
我還沒理解到地長老這一掌的意思之時，牆壁上中了一掌的那塊石磚便「轟隆轟隆」地往牆壁內縮了進去。

地長老打出一掌後，深深地呼出了一口氣，然後便暈倒過去了。
我隨即緊張地檢查了一下，地長老的脈搏尚在，只是暫時暈倒了。於是我便從他身上的衣服撕扯出了些布料，把他胸前的傷口包紮起來了。

而剛剛那石磚往內縮進去以後，看來整個通道也沒甚麼變化，現在我…

A. 找方法打開鐵門(合理方法)
B. 原路返回
+
1. 暫且將地長老留在原地
2. 暫且帶著地長老走
---
分組點票 請投晒兩面
另外A可以提出下有咩想法

b2

C 拆左個手鐲落黎再自己原路返回

你照投上面先 多人跟你我會寫偷手鐲

C2, 偷就偷哂全身。

B1 唔要手鐲

A1
地長老身上應該有鎖匙嗰啲？

A1順手摷佢全身

B勝 & 1勝 截龍

---B+1---

而剛剛那石磚往內縮進去以後，看來整個通道也沒甚麼變化…
我想了想，地長老的傷勢也不能延誤太多，但我又不宜再移動他，免得他的傷勢惡化，故此我便一個人從原路返回，試著尋找出口了。

沿著原路返回之時，走了一陣子便已看到出口，我回想起來，這條通道的路程好像短了不少。
我從這出口上去，景色也如我所料完全不同了…這裡是墨瑯與天長老的住所後方。

我仍沒反應過來之時，後面便傳來了墨瑯的聲音問道「仁甲，你怎麼在此？」
「這…不是說這個的時候，地長老他…」我說道。
墨瑯隨即打斷了我，緊張地說道「地長老他怎麼了？」
我馬上帶著墨瑯返回通道，同時與他解釋來龍去脈，當然…是說我只是誤入了通道之內。
墨瑯快速地返回了通道，然後便把地長老抱了出來，方便起見他將地長老帶到了客房之內…

我本想離去，但墨瑯便叫我與他同行，想問個清楚明白，便把我都帶到客房之內了。
到了客房以後，墨瑯緊張地叫來了不少的婢女，不過沒想到的，這群婢女當中，墨瑯連湘兒也給叫來了。
而湘兒她來了以後，只是向我點了點頭，便開始協助打點一切了。

墨瑯指揮著眾多的婢女開始展開醫療，此時地長老雖然虛弱，但也恢復了一點意識…
地長老虛弱地左顧右盼了一下，然後便問道「我…我在那…」
「先別說話，療傷要緊。」墨瑯答道。
地長老朦朧之中，沒有聽到墨瑯的說話，然後看了看在他旁邊的湘兒，然後隨即伸手把湘兒的手抓著，再說道「別…別走。」
湘兒自然是不會反抗他，安慰地答道「放心，我不會走…」
「別走…別走…」地長老喃喃地說道。
湘兒默默地站在了地長老身旁，讓他抓緊自己的手…而直到地長老在療傷中昏睡過去之間，地長老都沒有把自己的手鬆開。

就這樣，由止血都療傷，大概半個時辰左右才終於結束，接著墨瑯安排了數個婢女照顧在客房中休息的地長老後，便與我離開房間了。
「仁甲，到底發生甚麼事了？」墨瑯問道。

A. 重覆是誤入暗道
B. 直接指自己想找凡 反問他暗道的用途
+
1. 問湘兒
2. 不問湘兒
OR
C. 直接以湘兒之事質問墨瑯
---
投AB要投埋12
投C就唔洗投12

---
一篇當兩篇啦 聽日繼續

---A+1---

「不都說清楚了，我較早時間誤入了暗道，後來在裡面遇上地長老，他與我一言不合便打了起來，戰鬥之間我便誤傷了他，就是這樣。」我答道。
墨瑯沒說話，直接地露出了一臉質疑，見狀，我便再說道「這是事實的全部，既然墨幫主你不相信，那倒不如別問了。」
墨瑯搖了搖頭，心中半信半疑，但又沒法找出甚麼證據來，便隨意地答道「你要如此辯解，那我就不追問下去了。」

墨瑯停了下來，但此刻反而是我心底裡有個不吐不快的問題…
「墨幫主，我倒是有另一個問題要問。」我說道。
「問題？」墨瑯疑惑地看向了我。
「湘兒和地長老之間，是不是有甚麼關係？」我問道。
墨瑯的眼神一轉，眉頭一緊，隨即答道「沒有，不用再問了。」
「這…」我打算追問下去，但墨瑯卻馬上打斷了我，說道「別問了，回房間去。」
說罷，墨瑯便如同逃走一樣在我眼前離開了…

A1. 回房間找湘兒她們 問問湘兒與地長老之事
A2. 從其他渠道查湘兒和地長老之事
B. 乘機調查地長老工房
C. 乘機再調查地道

---B---

見狀，我心中隨即萌生了一個念頭。
地長老重傷昏迷，而墨瑯又去了照料地長老，此刻地長老工房不就是毫不設防了嗎？這不是一個絕佳的調查機會嗎？
如是者，我迅辣地離開墨瑯他們的住處，往著地長老的工房去了。

我如同此前那次到來一樣，從那扇後門潛入了那工房裡面，然後走到了九斷劍收藏之處前…
我仍在猶豫著是否應該盜回九斷劍時，一個身影從暗處步出，說道「路仁甲，軍師果然沒猜錯。」

我隨聲音的方向一看，是一個身穿羽墨書院那綠色長衫的男子…總感覺我在那裡曾見過此人。
或者我不自覺地將我疑惑的神情放在了臉上，那個男子便說道「當日你與白老一戰，幫主是怎麼救走所有人的？」
他這麼一說，我便馬上想起了，當日那個伴隨在墨瑯身邊的弟子，正是此人…

「原來是你…」我說道。
「你既然都來了，那麼想必是要從這工房之中盜取甚麼了吧。」墨瑯的弟子說道。
我回想起來，當天我潛進工房時，應該是沒有被發現，那麼他們根本也不知道我對這工房的認知有多少…

如此一來…

A1. 找個理由解釋 (說自己是來找東西 不是偷東西)
A2. 質問他的用意 試著反客為主
B. 直接出手 拿下此人

仲有一篇

忙完晒?

in完，有幾個offer，依家考慮緊點

投埋a2算 樓豬好開始作

沖完涼作埋訓 聽朝早起身

---A2---

如此一來，我或許有一個反客為主的好機會…

「盜取甚麼？你這倒是想得頗天馬行空，依我看來你鬼鬼祟祟躲在此處，才是有所可疑之人吧！」我喊道。
墨瑯弟子大笑起來，答道「路仁甲，真不虧是當今江湖之一，數一數二智勇雙處之人，在此時此刻都想到這麼一招反客為主的計策。」
「反客為主？我可不敢當，我只是問個清楚，問個明白而已。」我答道。

墨瑯的弟子一句話也沒回答我這一句，然後再說道「路仁甲，乖乖跟我回去找墨幫主與軍師先生覆命，更加別玩唔甚麼花招了。」
「覆命？花招？你的話我真的聽不懂。」我問道。
「你不用知道當中的意思，總而言之你給我一起回去找幫主，若然你亂來反抗，我還留有一手把你抓回去。」墨瑯的弟子說道。

都說出來了，那麼還是甚麼留有一手？
我心中雖然如此想，但我沒有把這句話說出來，反而是默默想著該不該與他回去。

A. 跟他回去找墨瑯
B. 把他解決掉
C. 拒絕他的說法 必要時便動手
---
聽日繼續

B 殺

今日減更至 1-2篇 視情況而定

轉頭一篇

唔殺地長老但又殺呢個, 諗唔明啲讀者既思路

其實投C既比較多
郁手唔代表要殺既 同埋地位上可能有所分別

---C---

「抱歉了，此事恕難從命。」我答道。
墨瑯的弟子搖了搖頭，說道「看來你果然是敬酒不吃吃罰酒了，那我也沒辦法了。」

墨瑯的弟子像是伸展筋骨一樣擺動兩臂，然後便向我走前了兩步…
我自然是不會放鬆下來，專注萬分地看著他的一舉一動，甚至他每一下的呼吸節奏，我都看在眼內。
但出奇的是，他沒有拉開距離，也沒有甚麼隱藏與迴避的動作，反而是一步一步緩慢的往我前進著。
我倆的距離慢慢收窄，他腳下的步法也突然一轉，像是舞蹈一樣改變著，整個人一邊旋轉，一邊接近，面對他這詭異的步法，我便把手搭在了冬雪的劍柄之上，不敢怠慢。

忽爾一記「叮叮噹噹」的聲響從他身上傳來，我立即想拔劍去擋，一條鐵鍊便從他手上甩出，朝我身上飛來！
我隨即往後退，豈料這鐵鏈在半空之中不停旋轉，向我「步步進逼」，我只好運起輕功，一下躍過這條鐵鍊，讓鐵鍊打在了我身後的牆壁之上。

墨瑯的弟子冷笑一聲，再垂下雙手，隨即有數條同樣的鐵鍊從他的衣袖中垂了下來，就像是在袖中長出了觸手一樣…
「我這就把你綁回去見幫主！」墨瑯的弟子大喊道。

A. 搶攻
B. 防守反擊
C. 閃避再找機會反擊
---
聽日繼續

fgo 天之鎖？

你講完先覺得幾撚似

黎招無名三段突

A 殺！

反巴
\｜/

咁我又覺得唔照正路去先係依啲故嘅重點

冇事嘅定d黎

死得好，天堂有72個處女岩佢啦

準備

佢會話非12歲以下，不了

快啦

---A---

「那就看你有沒有本事，多多得罪了！」我大喊道，然後便隨即踏步前衝。
我以冬雪刺出數劍刺探，試著以搶攻的方法向著他步步進逼，而他則是不斷後退，同時雙手抓著鐵鍊的頭尾，抵擋著冬雪的攻擊。

正當我感到自己開始佔盡上風之際，墨瑯的弟子後跳一步，手腕一轉，袖中延伸出來的這數條鐵鍊前端，忽爾換成了一個又一個的小鐵球。
他隨即整個人開始轉動起來，而手中的這些鐵鍊也隨之舞動，他就化成了一個難以接近的鐵球一樣，只要一接近，定必會被那鐵球打至重傷。

我靈光一閃，腳下數步轉到那些鑄造工具旁邊，運起內功，以劍尖一記將那些工具往著墨瑯的弟子飛去，他自然是以鐵鍊格擋，將那些工具都擋開。
見狀，我隨即再運起勁，將地上的鐵砧都給挑起，再一掌擊往他，他冷笑一聲，一記旋轉，竟將這鐵砧給打回來了！

我連忙一閃，鐵砧便打在了我身後的牆壁之上，而我倆的距離又再一次拉開了。

A. 拉距離 用破箭式
B. 近距離 用劍招破敵
C. 嘴遁降敵

A，有大技，用大技

反巴呢？

佢好似target 10歲以下，食12歲系ching你自己？

我咁多任都大我一年，你話呢

11歲外國player

我屌你啦，我讀完master都11歲

樓主表示又推走咗篇文

AABC

咁少人嘅

---A---

我思考了一下，便直接維持著這段距離，不再前衝進他的攻擊範圍之內。
墨瑯那弟子站在原地，垂下了雙手和鐵鍊，一動不動地注視著停在了原地的我。
我架著手上的冬雪，小心翼翼的準備抵擋眼前的攻擊，而他大概也了解到我那前衝搶攻的戰法已經停了下來，不過他對此也只是回以一聲冷冷的微笑而已。

墨瑯的弟子一笑之後，沒有繼續攻擊，反而是笑了笑問道「路仁甲，這樣停下來有用嗎？」
「有用與否，還真的試過才知道。」我答道。
「試？」他再問道。
「對，就…」正當我想回答之際，他忽然一抬手，在我袖中的那鐵鍊隨即飛脫而出，如像一個流星鎚一樣向我飛來，又正因我仍在回答他的話，一個分神之間，我手上的招數仍未能使出，只好一個閃身避開這條鐵鍊。

閃避過後，我便向著他大喊道「卑鄙！」
「戰鬥之中，只有勝負，從來沒有卑鄙不卑鄙。」說罷，他又是一抬手，然後又是兩道鐵鍊往我襲來，而這次…我準備充足了。

我展開了那聽風辨位的功夫，一抬手便握緊冬雪，以破箭式連揮兩劍，再將那兩道鐵鍊打回去！
「你這！」墨瑯的弟子大驚，隨即後退，然後又再射出兩道鐵鍊，將那兩道鐵鍊打下來，接著又射出了十數支銀針。
我自然是不怕這銀針的攻勢，再次以破箭式將銀針打回去！

墨瑯的弟子面對這再次打回來的暗器，他顯然是更為驚訝，若果剛剛被打回來的鐵鍊只是路仁甲的僥倖，那這次路仁甲對於銀針的反擊明顯是掌握著甚麼技巧！
他在思考著路仁甲這反擊之時，不禁愣了愣神，到想再閃避之際，眼前的銀針已經快以擊中他了，全因這銀針的速度奇快，比起剛剛他所發射出去的速度更快！因為他根本沒想到，這反擊是由他發射出去的力度，再加上被路仁甲反擊回來的力度，兩者的力量相加之下，銀針原來是可達如此速度，如此威力！

「住手！」從不遠處的一聲喊聲傳來，接著一個人形擋到墨瑯的弟子前方，再用一個巨鎚將銀針擋下…
毫無疑問，在此時此地，拿著巨鎚出現的人，只會有一個。

「師傅…」我不禁對著眼前的鐵無心說道。
「謝謝天長老。」墨瑯的弟子恭敬地說道。
鐵無心輕舞玄鐵鎚，再將其倒插於地下，然後再先向墨瑯的弟子說道「刑總管，此乃舉手之勞而已。」
說完以後，鐵無心便將眼神投向我，再說道「仁甲，停手吧，跟我們回去。」

此時我不禁一想，剛剛這刑總管所說的留有一手，莫非就是指鐵無心？

A. 先跟他們走 見步行步
B. 先發制人 指出是「刑總管」來討麻煩
C. (其他合理答案)
---
一篇當兩篇啦
聽日恢復正常更新 聽日繼續

B呀樓豬

又係鐵廢老個撚樣

截龍 A先夠票

---A---

同時面對鐵無心與那位刑總管，我也未必能佔個上風，此時唯有見機行事了…

「好，我且跟你們走。」我答道。
鐵無心聽到後，便把他那玄鐵鎚收回背上，然後與那刑總管一起向我走近，再帶我離開此處了。
鐵無心與這刑總管一路上都一言不發，直接把我帶回了墨瑯的住所，也就是地長老現在休息之地。

我們停在了地長老休息的房間前，門前有兩個婢女把守，而她倆看到鐵無心後，便恭敬地向鐵無心問好道「天長老好。」
「兩位請替我們傳話，路仁甲帶到。」鐵無心說道。
「不必傳了。」一把聲音從門內傳出，然後那兩扇門被打開，那個戴著面具的軍師先生從裡面步出…

「又是你…？」我不禁說道。
「軍師先生。」「軍師先生。」鐵無心與刑總管一同恭敬地說道。
「路仁甲，這世上有很多事…都是為勢所逼的。」軍師先生說道。
「為勢所逼？」我不解地問道。
「好好為墨幫主效力吧。」軍師先生說道，然後他便轉身往房間裡走了。

A. 追進去
B. 問鐵無心佢做乜鳩

恭喜你投下最後一票 截龍

覃仔

---A---

「站著！」我大喝一聲，腳下運起輕功，一躍便破門而入，朝那軍師先生追上去了。

我衝進了房間之內，那個軍師先生竟是站在了門前數步之外，然後看著大門的樣子。
「我猜你是有機會衝進來，不過倒是沒猜到你真的敢衝進來。」軍師先生冷冷地說道。
「你說猜到又沒猜到，那你到底是猜不猜到的？」我反問道。

「哈哈哈…」
軍師先生大笑，然後鐵無心與那個刑總管亦都衝進來了。
「軍師先生沒事吧？」刑總管隨即問道。
而鐵無心則只是跟了進來，沒有說些甚麼，就像是跟進來看看事情發展一樣。
「你們都先出去，我有點事跟路仁甲聊一聊。」軍師先生說道，然後鐵無心和刑總管也連忙答好，把門關掉再退出去了。

他倆走了以後，軍師先生便再說道「你跟我來吧。」接著他便走到一旁的書架，把裡面其中一本書拉了出來，那書架便慢慢地移開，出現了一條密道。
「你要把我帶到那裡去？」我問道。
「相信我便跟來，不相信就罷了。」軍師先生說道，然後便向著密道裡走了。

A. 跟
B. 不跟
+
1. 追問
2. 不問

有D 1999
追問係一路行一路問佢野 / 企定定問佢野

...

---A2---

他都說到這地步，我沒有多追問下去，直接便跟著他走了。
密道進入幾步後，便是往下的梯道，看來這黑士莊之下，還有著一個很大的「地下迷宮」。

隨著軍師先生走了一陣子後，我們竟然又回到了那個與地老長戰鬥的地方，也就是大鐵門前方。
「路仁甲…不，路兄，慕容候就在裡面。」軍師先生說道。
「甚…甚麼？」我大為驚訝地說道。
軍師先生輕笑一聲，然後把面具脫了下來…
沒想到，這神秘的面具底下，竟是一個熟悉的面孔，是覃汨…

「覃兄你…這…怎麼…那…？」我被眼前的畫面所嚇到了，頓時完全想不通這是怎麼一回事。
「我能跟你下來的時間不多，我就長話短說了。我們落在了墨瑯手上，慕容兄被囚裡面已經數月了，為了留著慕容兄的命，我幫助墨瑯拉攏你，就是如此。」覃汨說道。

A. 「與其這樣，不如我們殺掉墨瑯，救走慕容候吧！」
B. 與覃汨提起各派合一 共抗明國之事
C. (其他合理回答)
---
聽日繼續

哩條竟然唔係11票

補一補 收11票

忘了mark

b 抗明國即係幫墨瑯?

屌 打錯字 共抗唐國先岩

咁B

D 「與其這樣，不如我們真的加入羽墨，先殺慕容候吧！」

之後搵個機會殺左覃仔

其實有D位置我寫覃仔寫得唔好 好想執過佢成個人物

C
一劍斬左佢

---B---

說到這裡，我便回想起了我的計劃…
「覃兄，我可是有另一個計劃…」我說道。
「這我已經知道了，墨幫主在聽到你的計劃後，第一件事便是找我。」覃汨答道。
「那…那你的意思是？」我問道。

「難以成事，不良人與唐門的實力遠遠超乎想像。」覃汨冷冷地答道。
「超乎想像…？」我問道。
「墨瑯為人，用人不疑，在成為他的軍師期間，我對不良人與唐門可算是認識頗多了…不過時間不多，一時半刻可說不完。」覃汨答道。
「那麼現在…」我問道。
「先離開，找機會從長計議。」覃汨答道。
「好。」我答道。
接著，我們便返回地面，臨行前覃汨再叮囑了一下子，在羽墨書院之中要「見面如同陌路人」。

…
墨瑯房間之內…
「墨幫主。」覃汨向坐在地長老床邊的墨瑯說道。
「你跟他坦白了嗎？」墨瑯問道。
「對，都說了。」覃汨答道。
「他…已經收到消息，正在趕來的路上，準備協助我們守著黑士莊。」墨瑯答道。
「黑士莊守不得，倒不如將黑士莊交給不良人吧。」覃汨答道。
「這…」墨瑯猶豫道。
…

回到房間休息了一陣子，便到了晚膳時間，而用過晚膳後，我便練了一會功，再沉沉睡去了。
到早上再次醒來之時，窗外竟站了一隻小白鴿…
我隨即走近，竟發玩小白鴿的腳上綁著一小卷書信，是飛鴿傳書…？

而這書信…不，在這張小紙條中，只是寫著六個大字「明日前來營救」。
若我沒猜錯，這想必是莊外的凡不爾前輩等人送來的訊息…
明天，明天便會是一場惡戰。

A1. 最後時間 調查地長老與湘兒之事
A2. 最後時間 調查地道之事
A3. 最後時間 調查凡/慕容候被囚之事
B. 休養生息 等待明天

佢唔係當左路叔叛變咩 似係羽墨寫

A勝 請續投2/3票

佢個女就困住 路叔就行得走得 睇透既意思應該係當左真叛變？ 如果係既話就唔係明教班友寫

a3.

睇你點睇 有好多野隱藏在內

BTW A3 勝

---A3---

在這惡戰之前，我決定把握最後的時間，試著在莊內找尋慕容候或是凡的蹤影。

對於他倆的位置，我唯一的頭緒，就是那個地下通道，而我所知的入口，也就只有後花園的那個位置…
至於我可能找到的資訊，那就只有覃汨一人，但礙於身份關係，我倒是不方便直接去找他問及慕容候與凡的事情…當然，我其實也不肯定能在那裡找到他。

此時我仍未出發，湘兒大概是留意到了我那困擾的神情，於是便走近問道「仁甲公子，有甚麼煩擾著你嗎？」
「這…說來話長，我也解釋不了給你聽。」我答道。
「雖然湘兒懂的事情不多，但好歹也懂看點臉色，若果有甚麼能幫你分憂的，就盡量告訴湘兒吧。」湘兒說道。

唉…這我也當然明白，湘兒只是想為我分憂，雖說他在黑士莊多年，可能會知道關於「地下通道之事」，但要不要把她扯著這一趟渾水之中，倒是另一個問題…

A. 問湘兒關於地底之事
B1. 不問 自行到後花園繼續調查
B2. 不問 再到地長老的工房調查
B3. 不問 到墨瑯房間調查

btw太耐唔記得
路仔拜鐵叔做師父嗰陣係學左啲咩？

主要學左招內功 但後來有北冥就無左了

---A---

「湘兒，你知道…關於這個莊園下的事嗎？」我問道。
「莊園下？甚麼莊園下？」湘兒疑惑地問道。
「就是整個黑士莊的下方…你知道裡面有甚麼特別的嗎？」我問道。
「這…我可不太知道，我只是聽說過有些姐姐會送飯到地下去，但這些事，幫主他們都不會讓我去做的。」湘兒答道。
「不會讓你去？」我問道。
「那應該是因為我笨手笨腳吧，幫主她們都把這些任務看得特別重要，故此都讓些較資深的姐姐去做。」湘兒答道。
「那我可以在那找到你口中所說的姐姐們？」我再問道。
「那就可簡單了，因為這些事素雪姐可最清楚了，她可親自去過，又曾經負責過安排人手。」湘兒答道。

我不禁一笑，答道「謝謝你了湘兒。」
一切看似遠在天邊，原來早已近在眼前…不過我與素雪的關係可不算親密，若要從她口中問出與地底這類涉及機密之事，恐怕也絕不容易。

我離開了睡房，步出了廳堂，凝華正在打掃，而素雪則站在了飯桌旁邊，等待我坐下用早飯…
看到她以後，我便直接開口道「素雪，我有點事想跟你聊聊。」
「路公子請說。」素雪答道。

A. 以主人身份直接提問
B. 先懷柔 後提問
C. 由淺入深 先問過去 再問地底
D. 還是不問了 自己去查更快
---
聽日繼續

一早將三個婢女變哂路叔嘅人咪唔使咁頭痕囉

係有影響 如果前段早d搞掂素雪呢段就唔洗投

今日更新時間 1點前同5點前有篇

原來強姦大法甘有遠見，不過使用者已經RIP左

反巴

BTW 叫你搞掂佢唔係叫你姦左佢

中文博大精深，知唔知點解叫性愛，而非愛性，因為先有性，後有愛，所以強姦大法最有效令人愛上另一個人

外國撚對中文都有所研究 佩服佩服

外國勢力又睇住我地中肺炎

唱東方星嘅肺炎disco

反ching走左就無人動議。

可能佢食緊女呢？

---A---

「素雪，關於地下通道的事你知道多少？」我問道。
「這個…」素雪聽到，隨即便像是有些難言之隱一樣。
「素雪，我是以「公子」的身份來問你。」我嚴肅地說道。

此時，旁邊的凝華和湘兒都不禁看向了我，大概她倆也從未見過我這麼嚴肅地跟她們任何一個說話吧。
素雪沉默了一陣子，答道「這事關黑士莊…不，事關羽墨書院的機密，即便你以主子的身份相逼我也…」
聽著聽著，我便開口打斷了素雪，說道「此事事關重大，牽連甚廣，我只需要素雪你告訴我你所知道的事，其餘的我會自己去查。」

素雪若有所思地看著了我，然後說道「地長老的房間中，有著黑士莊的設計圖，你在那裡自己找出答案，我能說的只有這麼多。」
凝華聽罷，萬分愕然地喊道「素雪你…」
素雪點了點頭，答道「凝華你應該也感覺到，路公子以禮相待，對我們也不曾作出甚麼過份要求，這個忙…我也只能幫到這了。」

「那麼我在地長老的房間那裡可以找到這個設計圖？」我再問道。
「地長老的臥室，那個大房間的上層。」素雪答道。

A. 隨即出發調查
B. 問素雪「你點知的？」

B
驚佢係鬼

A 最多咪中伏

a 問多無謂 加速

順便點穴凝華 以免被篤灰

呢個位係特登咁Set 信唔信佢由大家決定

截龍

佢返支那嫖娼中肺炎死就有份🥳👏🏻

咁順攤，好彩之前無搞佢

槍權巴同反巴有咩仇

追住黎講

戀童癖死全家係應份，甘包庇佢係咪你地都有份？😡

都係鳩噏姐 強姦夠要死全家 洗唔洗追擊埋有份投強姦既

我對呢樣野比較睇得開

一個人戀童 鍾意sm gay/les 乜鳩都好 最緊要唔好影響人
佢自己既個人喜好黎姐

上連登 勿認真

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

---A---

「好的，謝謝你素雪，我這就馬上去查。」我答道，然後便迅速把早飯吃光，再出發了。

…
三位婢女目送著路仁甲出發後，湘兒走到了門邊看著遠去的路仁甲…而房間之內，凝華便走近了素雪問道「你這樣告訴他，不怕自己有危險嗎？」
「我也不知道…但我相信他。」素雪答道。
「相信他？他值得嗎？」凝華問道。
「我也不知道，或許他身上有一種特別的氣質吧。」素雪再答道。
湘兒回頭走進房間之內問道「兩位姊姊在聊甚麼？」
「沒…」素雪答道。
…

離開房間後，我直接到了地長老的區域，接著便是用相同的方法先進到工房裡面，然後再進入那個大房間。而這次和我上一次到來時，最大的分別自然就是沒那個甚麼刑總管的蹤影了，故此我潛入工房到進入大房間這段路，都算是毫無阻礙的。

我走到了那個大房間，然後沿著樓梯往上走，才一上去，便已是地長老的臥室，這裡放眼下去就只有一個像是「工作台」的東西，床鋪與兩個頗大的書架，不過這兩個書架看來都有點雜亂無章…
左面的書架主要放書籍為主，但書與書之間還夾著一張有一張的紙，看來就是混亂非常了…至於右面的則是一大堆圖紙，與其說是放在書架上，倒不如說是散落在書架之上吧。

A1. 在左書櫃慢慢找
A2. 在左書櫃翻個清光
B1. 在右書櫃慢慢找
B2. 在右書櫃翻個清光

1同2嘅分別係咪純粹速度問題

自己諗

應該會搵到資料關於把鳩劍

截龍A1勝

不過無文

---A1---

我思考了一陣子後，便走近了左面的那個書櫃，然後開始一本一本的書慢慢拿出來，除了簡單翻閱一下，同時間也為了找出那黑士莊的設計圖。

我一本接一本典籍細心地研究了一下，當中沒想到的是，這個書櫃裡的書籍，大多也是由某位鑄造高手親手所寫，內容不外乎一些鑄造武器，製作機關的技巧…
從我身處的地方看來，想必這是地長老的筆跡了。
這些鑄造天書當中我記載可算是極為詳盡，由該用的材料，該如何鑄造，每個部分的用時等等，一切都鉅細無遺，不過可惜的就是我不懂這些鑄鐵之術了。

除了這些鑄鐵之術外，還有兩本書引起了我的注意，一本是一門獨特的內功，另一本則是關於點穴法的書籍。
那內功的秘笈中所記載的，是一門極為獨特的內功，當中所說的是一種特殊的陽剛內功，務求要將自己的內力練成一條細長的線，但書中記載了一個重點…這項內功並非重於戰鬥，反而是一門「鑄鐵用的內功」。
而另一本則是講述點穴法的書籍，裡面有清楚記載了人體中的各個穴位，正如師傅鐵無心之前提起過，我欠缺的是對於穴位的認識，只要我有這本書在手中，想必能學懂真正的點穴術，於是我便把此書先收起了。

最後我發現了一本固定在書架上的書…相信會觸發出甚麼機關，若果我妄撞地把書架上的書都翻出來的話，相信就會誤觸這機關了…不過設計圖倒是沒有，或者在另一書架之上吧…

A. 觸發機關
B. 不觸發 找另一書架
---
聽日繼續

有了

B，線形內功做咩唔拎埋，拎去送人都好呀

鑄鐵用內功，有新意

無乜實際用途 唔袋咁多野所以無拎

截龍A勝 今日頭兩篇保持大約1點半前/5點半前

轉死性

其實返工日子又唔忙 多數慢慢寫都可以保持穩定更新時間

唔使𢭃利是？

新年期間 更新會放緩

新年好撚忙架屌

看更得新年忙㗎咋嘛

得啦得啦 唔撚買猁啦

---A---

我再打量了一下左書架上的那個「機關」，結果還是伸手去觸發這機關了。
我抓緊那本固定了的書輕拉了一下，一陣「隆隆聲」隨即響起，而那本書也往著書架裡面一直進去，然後「消失」在牆壁裡面了。

隨那書本消失以後，右書架漸漸的往一旁移開，一條暗道出現在兩個書架的中間。
我往裡面探頭一看，只見一條伸手不見五指的密道，但是最裡面最深處的地方，卻有一點明亮的火光。
正當我仍在猶豫該不該進去之際，身後忽然傳來了一些腳步聲，慢慢朝我靠近著，我隨即把手搭在冬雪之上，提防地轉身準備迎戰，不過轉身以後，我才看到接近的人原來是「軍師先生」…

「路兄，你怎麼又來這裡了？」覃汨問道。
「我還沒調查完我想知道的事…」我答道。
「其實你到底想知道甚麼？」覃汨再問道。
我微微一笑，答道「在這黑士莊之中，我想知道的事可還有很多。」
「若你要找慕容候的話，他還在地下牢房。」覃汨答道。

A. 質問凡是否安全
B. 問及其他事(九斷劍/這書架後的通道…)
C. 暫且罷了

B如果有咩想問都可以提出下

ABABB未完既

B勝截龍

---B---

「那麼其他的事呢？」我問道。
「其他？」覃汨問道。
「就像是九斷劍的去向，這通道後的真相等…」我問道。
「這通道是地長老的一個私人房間，我也沒進去過，所以你問我，我也答不到你…」

覃汨停了下來，然後走到這層的一個窗邊，看向樓下的工房再說道「…至於你的九斷劍…」
「說吧，我早已知道九斷劍被放在了工房的一個暗格裡面了。」我答道。
覃汨愕然地看了看我，說道「沒想到…我知道你曾經進來工房之內，我還推斷你當日是想潛入地長老的倉庫內，真的沒想到你竟然連九斷劍的位置都知道了。」
「那麼…你可以把事實告訴我了嗎？」我再問道。

覃汨輕笑一聲，答道「墨幫主一直覺得這件事不可以讓你知道，但我一直都說這不是甚麼重要事…既然你現在已經略知我們的計劃，那我也不怕將整個事實告訴你了。」
覃汨從懷中拿出了一幅畫像，畫像裡的人輕側著身，較清晰的那左半張臉，被半個面具所遮掩著，而右半張臉側被塗上了陰影，根本沒辦法從這張畫像中看到他的容貌…唯一可以清楚看到的就是畫像裡的人身形健碩，看來亦算高大，或許跟我的身材也比較相若，不過那遮蓋著的臉容下，要是把畫中人說成我，也絕對沒甚麼問題。

「畫中的人是…？」我問道。
覃汨瞬間嚴肅起來答道「不良人總教頭 武聖李羽。」
不得不說，覃汨雖然只是說出他的名字，但我從他口中吐出的每一個字當中都感受到一份緊張，就像是提起這個名字已經感受到此人的恐怖一樣。
「那這和九斷劍有何關係？」我問道。
「路兄你有聽說過繁星赤蒼的傳說嗎？」覃汨反問道。
「當然，但這個不只是一個傳說而已嗎？」我問道。
覃汨搖了搖頭，答道「變化萬千的機關兵器，當中的兵器數量就像隱藏著整個星空一樣的小匣子，以及看似軟劍，實際卻異常堅硬，威力無比的赤蒼劍。看來就像是一個傳說，但實際上卻是真實存在，互相剋制的武器。」
我此時不禁回想起當日地長老依著九斷劍的樣子去鑄劍，莫非…
「難道羽墨書院是想再打造一把神兵出來？」我問道。
「沒錯，要對抗李羽，赤蒼劍是不可缺少之物。」覃汨答道。

A. (自信)「那不如由我去對付李羽。」
B. (信任)「那我可以先繼續把赤蒼劍留在你們手上。」
C. (質疑)「李羽真的有這麼強？」

劇情終於完全重返主線

大家可以慢慢估下跟住既劇情

收11票

卡關一個月令樓主恐懼了。

樓主甚麼鬼都不怕

兜咁大個圈返原點 其實所有野都係圍繞住一個組織既故事

bbaab ab
暫時點票

咁白老係咪解白

是加速完故的味道!

都寫到好白 除左有一個位我以前無寫到出黎所以大家估唔到之外
其實成個故仔都擺晒係面前咁濟

唔好寫到個萬劍門大師兄穢土轉生就得

動議 建議羽墨捉左係海洲果個鐵匠呀伯番黎幫手鑄劍

個阿伯無用架 聽過下有單咁既野之外仲識d乜

加速完羽墨篇 準備入尾二chapter

咁問下紫薇軟劍既下落

投完先
都仲係 bbaab ab

截龍 如果我想計A贏 巴打們點睇

算了交赤蒼比劍術最強既複姓佬打林羽

李

贊成

---B---

「那我可以先繼續把赤蒼劍留在你們手上。」我答道。
「甚麼？」覃汨驚訝地答道。
「由你們去鑄造一把成功的赤蒼劍，再擊敗李羽吧…畢竟我對這位李羽毫不認識，我也不敢魯莽挑戰。」我答道。
「可能明日吧…不良人便會派人來到黑士莊協助羽墨書院守莊，若然我沒推測錯，面對明教、真武門、神侯府、絕扇門四大勢力，李羽有很大機會親自出征，屆時我們絕對不會直接挑戰他。」覃汨說道。

「其實墨幫主只是一直畏懼著李羽，只要聯合你剛剛所說的四大勢力，解決了李羽，唐國的那些勢力，不論唐門抑或是不良人，又真的成一個威脅嗎？」我問道。
覃汨若有所思，沒有回答這個問題…
突然，樓梯的位置傳來了另一把聲音，說道「這，絕非易事。」

我往樓梯一看，原來是墨瑯…而身旁的覃汨看到是墨瑯後，便恭敬地鞠躬叫了聲墨幫主。
「若然要聯合明國的勢力去對付李羽，對付唐國，我們羽墨書院協助唐國入侵，分裂明國國土的事，又真的會被他們所原諒嗎？即使我們敢於對抗唐國…也早已經回不去了。」墨瑯答道。

A. 提議親自勸說明國的四大勢力
B. 接受墨瑯的想法 對抗唐國之事 有機會再從長計議
C. 提出暗殺李羽 向四大勢力投誠的想法
---
光復香港 時代革命 各位新年快樂
聽日初一 作者休息半天 只更夜晚一篇

聽日繼續

C
想睇路叔同複姓佬聯手打

受 多人支持既 C會加入放慕容候條件

[封殺高鐵] 高鐵不封 ! 港人必亡 ! 封印高鐵大行動 ! 香港封關 ! 置頂 !

請幫推 推上熱門
祝各手足百毒不侵

路叔嘅反骨就黎可以傳染俾人

gun c

樓豬：
住戶：

轉C

頭11票唔係6票a咩

點解我數左6票b

你講完bbaab ab
之後aaba喎
反巴回魂

呢次個選項位比較重要 黎個正負皮投票 6點截龍

正皮=上篇當無出過 樓主今日會補返一篇A選項路線
(即係路仔請纓挑戰李羽路線) 之後投完今晚會再出多篇(原定初一既更新)

負皮=唔好搞咁多野 按返上篇投票結果繼續故事

投個票 重出定將錯就錯

負皮

考慮到P牌手足 改AB回覆投票啦
A. 重出A選項文
B. 將錯就錯 今晚繼續
---
妖治巴我計你一票B先 投到6點

一致裁定 將錯就錯 夜小小一篇

B。

大家投b既原因係唔想比樓豬寫番佢想寫既路線定純粹唔想拖故

純粹唔想單挑走去暗殺李羽
一陣又比人捉去坐監 中太多次伏

點樣暗殺都係失敗咖啦 最尾2章點照計都係殺李羽 +覃仔

所以慢慢黎等大戰圍抽
反正都拖左成個月戲
唔差在等多排再勸下

唔好拖喇

其實...行A既話 唔會打得成

你中意啦

大家話唔改我都唔會特登改返 兩面條路我都諗好左

最緊要快啲出文

文呢

4點

反巴今次因乜事潛水

點知

---C---

「那我們倒不如暗殺李羽，再以李羽的人頭來向四大勢力投誠吧。」我答道。
「暗殺他？仁甲你太不了解李羽的實力，我認為同樣是沒可能成功的。」墨瑯說道。
「這倒不是，我可是有著一個計劃，一個需要墨幫主你幫忙的計劃。」我答道。
「我幫忙的計劃？說來聽聽。」墨瑯答道，同時坐到一旁的椅子上。

「我需要一個劍術高手與我聯手對付李羽。」我答道。
「劍術高手？我派可沒有這樣的人。」墨瑯答道。
「有，當然有…我有一個朋友仍在莊內作客…」我猶豫地說道。
墨瑯皺著眉說道「原來你想說慕容候…」
此時，站在一旁的覃汨也愕然地看著了我，大概他也沒想到我竟然會提起慕容候的事吧。

我默默地點了點頭，答道「對，正是慕容兄，我相信我與他聯手對付李羽，會是最佳的方法。」
墨瑯沉默了，沒說出話來，而站在一旁的覃汨便說道「他能否一戰，這也值得考慮。」

A. 提出與慕容候見到
B. 問及此話的意思
---
聽日繼續

慕容兄變咗人棍

武豪應該淨係肯隻揪？

而家路仔身處羽墨個面 搵武豪聯手應該揀做說客個個選項

品通又斷左5肢

唔通

唔係呀I mean武豪應該唔肯聯手，淨係想同李羽隻揪

都無錯既

應該都係凌晨出2篇

唉，屌

對你黎講冇分別

新年陪兩老麻雀耍樂 體諒下樓主

---B---

「墨幫主你的意思是…？」我問道。
「我猜慕容候他…現在幫不上你的忙。」墨瑯在一旁答道。
「這到底是甚麼意思？不如你們直說吧！」我再追問道。
「這終歸要坦白的，幫主就由你親自說吧。」覃汩說道。
「唉…這可不是三言兩語能說清的事，必須要由軍師先生與那位慕容候進攻開始說起。」墨瑯說道。

墨瑯清了清嗓子，然後再說道「軍師先生當日與慕容候在青州等地調查羽墨書院，被人長老所發現，不過他們的計劃遠比我們想像中快。」
「快？」我問道。
墨瑯把眼神投向了覃汨，覃汨則點了點頭答道「對，當日慕容兄已有大量情報在手，而我們利用了那個長老，把墨幫主來個引蛇出洞…當日由我出面引，再由慕容候在暗處突襲，不過…可惜墨幫主早已埋伏兩隊人馬包圍，將我們生擒。」
墨瑯搖了搖頭說道「慕容候是個人才，可惜就是性子太硬，非得要取我性命，最後被前任天長老與機關兵器隊強行拿下，慕容候心中不服，以全身內力碎掉了一把邪劍，以邪劍威力傷了我，但他…」

「他怎麼了！？」我不禁激動地追問了一句。
墨瑯支支吾吾，像有甚麼難言之隱一樣，接著才說道「他持劍的手已經廢了，現在…」

A. 要求見慕容候
B. 要求墨瑯證明此事屬實
C. 商量(其他合理)方法對付李羽

呢兩日都減更一篇

A 學埋剩低既九劍

---A---

「墨幫主，我可以見一見慕容兄嗎…？」我問道。
墨瑯皺著眉答道「他…自那隻右手廢了以來，一直都沒在說話，而每次見到我都會發狂，我本想把他殺掉，但軍師先生說會找方法醫治他，後來他每每見到軍師先生，也開始激動起來了…若果仁甲你想見他，你也要有心理準備。」

「這…我沒問題。」
我雖是如此答道，但我心中總有些不自覺的擔憂…現在慕容候真的還可以跟我說上甚麼嗎？

「那仁甲你跟我來吧。」墨瑯答道，然後他便帶著我和覃汨離開了這房間，往著地長老這邊的地下通道前進，與此同時，我也肯定地長老的房間裡沒有路通往地下的…
進入地下通道以後，自然是直接前往那扇「鐵門」前。
停在了鐵門後，墨瑯便退開了一點距離，而一旁的覃汨則走近鐵門，往著鐵門旁的某一塊磚頭一推，一陣轟隆轟隆的聲響，像是整個地下通道都在震動一樣，接著在不久之後，那鐵門便慢慢的打開了。

鐵門打開以後，竟然是一個大約一丈之高的坑，坑底之下有一個斷了一臂的男子，依我推斷，想必就是慕容候。
這坑不算太深，若以輕功一躍定能上來，但慕容候的「三肢」都被綁上了鐐銬，另一端則固定在了牆上，故此他也根本不能躍出這一丈高的坑…
就在我們靠近了這「坑」後，底下的慕容候馬上抬起了頭，大喊道「墨瑯！！」
慕容候沒有說甚麼話，反而只是一直大呼小叫著…

A. 要求單獨下去與他聊聊
B. 在上方叫喊慕容候
C. 提議一同下去
---
聽日繼續

頂你真係人棍in making

A呀！係A呀！

變楊過

學完九劍再吸埋複姓佬d內力 反正佢都做左廢人

癲左當全世界都係墨瑯了

呢個位竟然無人覺得有bug 但我自己覺得有

專登去報仇 點知報唔到仇仲要冇左隻手 癲左都正常既

又計中計呃佢落去再韞住佢，坐監2.0?🤨

覃仔呢條牆頭草有無同女扮男講過關於穿穴d野呢

我覺得最後覃仔會玩死墨瑯

願聞其詳

前文後理其實有Bug 不過無人發覺我唔解釋

把劍比羽墨拎左比阿伯驗 複姓佬無機會整爛？

果陣複姓佬已經比人捉左 把劍應該爛左 拎唔到去鑑定

所以隻手唔係因為整爛紫薇劍而斷
路叔又比人呃緊

其實係設定bug 係慕容候個人物關係到

九斷係赤蒼 我係咪寫得咁差？

赤蒼

邪劍係紫薇軟劍 係佢獨孤求敗以前用過 所以交左左比後人複姓佬 之後係海洲（唔肯定咩地方）個賣劍阿伯講繁星赤蒼果陣好似話羽墨帶過紫薇劍去鑑定 但拎得去鑑定既話代表複姓代已經比人捉左 上面又話複姓佬比羽墨捉果陣極爛左把劍 所以斷左隻手

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

佢應該淨係殺南宮廢老 唔洗殺埋墨瑯？

日日甘多正事做點記得。

淨係記得 本身隱居 複姓佬老母叫佢唔好去報仇 比左把赤蒼路叔 佢仇人就係南宮廢老

買埋黃店宵夜 返上樓食住寫文

比人捉果陣打爛左把紫薇 點拎去驗

唔關呢一段事 不過呢一段有另一條線

即係覃仔入左羽墨做軍師 再用呢個方法帶複姓佬入去

點解我覺得墨瑯好似比之前寫嘅傳聞普通好多咁之前好似講到佢好危險、好深不可測咁

你班咸濕仔之前要佢變女人可能樓主就分左女既先係真依家男假

---A---

「墨幫主，我想單獨下去談一談。」我說道。
「當然可以，我們會在這上面等待的。」墨瑯答道。

我從上方一躍下去，正如剛才所說，這坑洞也很淺，故此在上面跳下去也算是非常輕鬆的。
下去了以後，慕容候馬上便發狂般大吼道「你！墨瑯！我要把你殺掉！」
「慕容兄你冷靜一點，難道你認不出我嗎？我是路仁甲啊！」我對著他喊道…
而我本想抓著他的肩膊，讓他冷靜一點，但他卻愈說愈激動，狂叫狂喊的想往我衝過來，若不是有鐵鍊給鎖著他，相信他早已衝到我臉前了…

我不禁抬頭一看，墨瑯和覃汨仍在上方看下來…
「墨幫主，覃兄，能否請兩位稍微後退一下，避免慕容兄看到你倆？」我往上喊道。
墨瑯和覃汨相視了一眼，然後點了點頭，便後退了數步。
在他倆後退了以後，我便再次試著向慕宮候說話「現在沒其他人了，只有我和你，路仁甲與慕容候，你還記得我嗎？記得路仁甲嗎？」
「路…路仁甲？」慕容候停下了那大呼小叫，像是冷靜了一點，喃喃地說著我的名字。

A. 提起南官洛之名
B. 從路仁甲的方向去引導他 再問其他問題

墨瑯根本無打過

嗰陣話佢武功唔好但係計謀城府好深，而家好似未係好突出咁

其實因為選項故 我唔想開太多上帝視角
所以大家只可以用路仔視角睇住墨瑯

碌返上去見到個個都咁想我死

得槍權巴咋嘛

---B---

「對，我是路仁甲，你記得嗎？」為著再次試著刺激慕容候，我便再次說道。

慕容候忽爾愕了愕，接著便抬起頭來皺著眉頭看著我…
正當我想再次叫喊他之時，他又大笑起來，然後「咳」的一聲，便從口中吐出血來…
但他不是把血噴到我臉上去，反而是將血吐在了自己的左手上。
慕容候再次大吼大叫起來，但是他卻不是發瘋般的大喊，而是向我打著眼色，讓我看著他的左手…
而他的左手則緩緩的曲起來，擺到了自己的胸前，然後在自己胸前的位置寫字，難道他回復正常了！？

慕容候慢慢的一個一個字的寫下來
「別…相…信…墨…覃…」

「這…」我不禁疑惑了一下
就在我這說話的一刻，慕容候馬上又大叫起來「墨瑯納命來！」完全把我的聲音蓋過去了。
而在慕容候大呼小叫的同時，他又把手抹向了胸前的血字，把所有的字也抹成一片血跡，同時間他又緊緊的看著了我，不停往上打眼色…這個意思不難明白，是讓我離開…。
不論慕容候此刻正常與否，我也不可能把他從這「牢」中帶進去，故此我便運起輕功，沿著牆壁踏上兩步，一躍回到上方，也就是墨瑯與覃汨的身邊了。

墨瑯看到我上來以後，便馬上問道「剛剛沒事吧？」

A. 提及吐血 不提寫字
B. 完全不提及吐血
+
1. 指無法與慕容候溝通
2. 指無法與慕容候溝通 但希望多來試試
3. 指自己好像能與慕容候溝通
---
字母同數字分組點票 記得投晒 (如a+1 , b+2)
聽日繼續

B 2

反巴呢排去邊

甘都唔死

B1 反反間計

諗落都係轉A 廢事比佢地見到血跡又懷疑

睇個樣墨覃隨時係對姦夫淫婦

c提及寫字

執行正義

只有口耳相傳

屌 反巴狗黎

BTW 試下兩點半前出文

深藍樓豬又露底
原來樓豬心入面狗=正義嘅一方

Btw收到風樓豬係黑看更
成日反鎖大廈門搞到住客比狗捉

得狗會以正義之師自居就真

其實冇所謂正唔正義
冇嘢可以兼顧哂所有人

---A2---

「我跟慕容兄他也不太能溝通，說著說著他還突然吐出血來。」我說道。
「那麼看來，他比起以往更嚴重了。」墨瑯答道。
「嚴重？」我問道。
覃汨點頭，解釋道「我們懷疑他運功斷手時，體內內力暴走，所以走火入魔，受了嚴重的內傷，如果你說他吐血，恐怕也是走火入魔的後遺症。」

「走火入魔…雖然如此，我希望能多來跟他聊聊，看看慕容兄他會不會漸漸正常起來。」我說道。
「這樣也好，若果你想找慕容候，就到我的房間那面找我吧。」墨瑯說道。
此時覃汨搖了搖頭，說道「明天若然明教、神侯府、絕扇門、真武門，四個門派來犯，我們真的可以守著黑士莊萬全嗎？」
「我們黑士莊的實力，抵擋到援軍到來，尚且不是難事…若然李羽他真的會來，這場戰鬥定必是我們勝利。」墨瑯說道。

從他們的說話之中，看來他們打算依靠李羽的力量去對付四大勢力…？
那麼我之前提出的計劃他們不打算採用嗎？

A. 問及聯同四大勢力對付李羽之事
B. 提議與四大勢力先議和 免作無謂鬥爭
C. (其他合理理由)

何謂正義。

D 不理會 待明日與四大勢力會合後再設法營救慕容候

順便睇下李羽既功力

樓豬冇利事收就係正義

都叫到唔好信佢2個 仲比佢地痴埋黎做25咩

E. 幫手諗計打柒明教佢地

做乜又潛水

唔出聲就得啦

一係提議吸左佢少少內力 廢事佢越來越傷

就係唔出聲喇
睇完李羽咩料再決定歸邊一面都未遲
勁過武豪咪直接奶不良人袋底 under黑童都受

想去外國探你但盪失路

唔係被捕就得

———
ADEB

受你唔出聲 不過好似太遲

反巴唔受 之前公投已經講左無叛變路線
ADB 繼續投
新增D選項 唔出聲 靜觀其變

強姦大師回歸了

咁千面人變女人未

遲下再講

個稱號...

貼切

btw 記住投票

咦？乜我地有公投過咩🤭

F，回房溝湘兒。

咁要係重傷既地長老面前屌 父目前犯

你越黎越似反巴

個地長老同路叔唔岩 路叔緊係要比d顏色佢睇

大家已經逐漸明白人唔應該比惡法約束

投完回答先投行動架嗎屌....

ADBDB

樓豬得閒寫果陣就冇人投 扮緊工果陣就一定多過7票

第二發仲要係屌地長老以宣示主權

嘩，冷靜啲先

早排你仲係第個故話呢到多痴線佬 原來你先係最痴線果個

關鍵一席票

近排壓力大得滯

好想比小妹妹服侍

反巴又食幼幼

嚟d暴政一定會被推翻
等大家重返翻可以食幼幼嘅自由時代

C
正面打

---D---

不過此刻我沒有說上話，而是靜靜的觀察他倆而已。
覃汨繼續回答墨瑯，說道「那只好祈求明日的援軍真的如我們所願了。」
墨瑯只是點了點頭，沒有再回答覃汨，然後便帶著我們離開了。

離開了以後，我又再一次回去了房間…
我不禁走到了床邊，一下倒在了床上，思考著明天的事。若然雙方真的打起來，出現傷亡也難以避免…那個會是黑士莊的婢女們？羽墨書院的人？抑或是明教、絕扇門、神侯府與真武門的弟兄？

「仁甲公子，你這麼入神地在想甚麼啦？」湘兒在床邊問道。
我隨即從床上坐了起來，問道「湘兒？你甚麼時候進來的？」
「我剛剛奉茶進來而已，本來我在那邊敲門很久了…眼見公子你沒反應，我便先進來了。」湘兒說道，同時把眼神移向了房間中央那張桌子，的確有杯熱茶放在了桌子之上了。
「凝華姐姐本來都想拿些糕點進來，但她見你沒反應，就先放在外面了。」湘兒再說道。

A. 說出苦惱之事
B. 不提自己苦惱甚麼 只說自己在煩惱之中
+
1. 溝
2. 唔溝

C 研究岩岩拎番黎既點穴書

2

受
C. 唔理湘兒 打發佢走再開始研究點穴書

一定好多正人君子

扮咩

有個更快捷既方法 唔洗慢慢溝

改C

C唔設1 係咪改C2

為免讀書過於可愛 補充一句 C係唔受1既
C就一定唔溝

係啊學完點穴以後就唔洗溝了

對d有番少少內力既女係點都唔到穴咖

C2

c1 用佢黎試穴位

樓豬寫學半晚好啦 學完要揾湘兒試下

推

冇強姦
睇嚟大家仲未拋開自細暴政強加比我哋嘅思想包袱

想睇下樓主會點寫c1

沒有c1

搞錯呀，我動議c1

佢成日都話唔寫差唔多既甜 咁咪寫下點穴強姦

有錢佬夠成日話有錢好慘

明明開頭都受強姦 雖然失敗
唔知幾時開始樓豬既道德水平大幅上升

樓豬記唔記得一周年果陣你話會寫中出放題 不如就一陣

大家引以為戒
手足們都進化到識放炸彈
深藍樓豬就越寫越縮

幾時?

咪一周年果日話有機會玩下中出放題

改名巴係時候回帶貼相了

AC1

又要4點

---C---

「也沒甚麼…」我答道。
「是嗎…」湘兒像是有點失落地答道。
此時我回想起剛剛在地長老的房間內拿來的那本書，故此我想花點時間研究一下…
「湘兒我還想再休息一下，沒甚麼的話你可以先出去了。」我說道。
「呃…好吧。」湘兒點了點頭，鞠了一個躬後便馬上離開房間了。
湘兒離開後，我便從懷裡拿出剛剛的那本《點穴術》，開始閱讀起來…

「點穴容易識穴難」
書中的第一頁如此寫道，而這句話明顯也是師傅鐵無心之前跟我說過的道理。而接下來，書中便介紹了最簡單的三種點穴法，主要分為「指、點、刺」，而指與點均以劍指下手，指法是運勁用力戳下去；而點法則以內力為引導，將內力打進受者體力，從而封穴；最後的刺法，則是以外力協助，力度與內力兩者兼備，再由工具下手。
這段以後，寫著了「不論何種手法，取其得心應手者即可」，故此依我看來，那內力點穴的手法，應該最為適合我吧。

介紹完手法種種後，則開始講述經脈穴位，而穴位主要分佈在十二經脈之上，分別是手三陰經、手三陽經、足三陽經、足三陰經。
十二經脈所掌的內臟功效等均有不同，而能做到相同功效的穴位又複雜繁多，毫無醫術知迫的我就這樣看了好幾個時辰，但也沒得出甚麼結果來…

若然月露在此，或許就能教到我了。

忽爾，我開始感到有點肚子餓了，於是我再看出窗外…剛剛回來房間時大約是黃昏，而現在的天色已經全黑，或許還已經過了晚飯的時間…
我步出房間，凝華和素雪都不在，或許是到旁邊的房間休息了。而湘兒則在房間中央的桌子沉沉的睡著了，而桌子旁還放著些飯菜，看來她是怕礙著我，所以沒把飯菜拿進來吧。

A. 叫醒湘兒 讓她侍侯
B. 直接拿飯菜回去吃 不吵醒湘兒
---
聽日繼續

聽日新Post出文 記住留1001

c 拎湘兒黎試點穴

凡是樓豬支持的
我們必定反對

係用點穴強姦先啱

成功點到穴先算

點唔到穴都可以強姦
除非湘兒掃地僧上身

又係喎 反正都比地長老屈 不如弄假成真

C2
嘗試點穴強姦計劃

為左慶祝強姦大師回歸 請大家投C2

C2，新年打J好意頭。

唔記得講轉埋c2添

C2

點邊個宏

轉玩法啦 點地長老穴再係佢面前強姦

推唔爆

大家 唔好畀樓主賺留言 呢個最後一個

樓豬新年冇利事收已經好嬲了

早2日提出左 比外國勢力話我似反巴

少年，你太年輕了。你以為這個論壇上真的有那麼多人回覆你的帖子？其實都是反巴一個人回的，不然我再換個名字發同樣的話給你看。

受你個C 搵湘兒一齊練點穴

C2呀

轉頭出多篇比你地

pish

Gg